[{"id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "uuid": "c4a1a3ff-11b1-4293-b4b0-17f1e1344057", "title": "Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs Jourdan", "slug": "salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan", "html": "<div class=\"kg-card kg-callout-card kg-callout-card-grey\"><div class=\"kg-callout-emoji\">\ud83d\udca1</div><div class=\"kg-callout-text\">Est impliqu\u00e9 la p\u00e9riode du 15 juin au 15 septembre.<br>L'objectif est une exp\u00e9rimentation pour trouver une approche peu intrusive pour armer les travailleurs sociaux avec un outillage num\u00e9rique, dont une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</div></div><p>Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :</p><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg\" width=\"1500\" height=\"2000\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1500w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg\" width=\"2000\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg\" width=\"1600\" height=\"720\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg\" width=\"1600\" height=\"941\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/salle-troisusagers.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png\" width=\"1600\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/appsalman.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/appsalman.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div><figcaption>Gall\u00e9rie photos de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique Emma\u00fcs Jourdan par Les Grands Voisins</figcaption></figure><p>L'installation a d\u00e9marr\u00e9 d'abord par un entretien avec le Directeur Mustafa B et la Cheffe de Service Isabelle B avec Chris M Responsable num\u00e9rique et Alex L, participant. Suite \u00e0 cela, Chris et Alex se sont r\u00e9unis formellement avec l'ensemble des travailleurs sociaux du CHU Emma\u00fcs Jourdan. L'implication des travailleurs sociaux \u00e9tait clef pour la r\u00e9ussite du dispositif. </p><p>Un premier accord pour citer Emma\u00fcs Solidarit\u00e9 CHU Jourdan dans ce projet et partenariat date de f\u00e9vrier 2023. Avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme interlocuteur Lhedi N, travailleur social identifi\u00e9 comme innovateur pour la place du num\u00e9rique dans l'accompagnement de personnes h\u00e9berg\u00e9es. </p><p>La r\u00e9union de d\u00e9marrage a eu lieu en d\u00e9but mars. Les premiers achats et livraisons de mat\u00e9riaux ont lieu en fin mars. Les candidats initiaux de salles ont \u00e9t\u00e9 soit \u00e0 l'ext\u00e9rieur du bureau des travailleurs sociaux au deuxi\u00e8me \u00e9tage, soit dans un petit bureau au rez-de-chauss\u00e9e. En d\u00e9but juin, nous \u00e9tions toujours fix\u00e9s sur un petit bureau au rez-de-chaus\u00e9e avec un espace de sociabilit\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Le 21 juin, nous n'avions toujours pas les clefs, et nous avions opt\u00e9 pour une salle plus grande dont nous pouvions avoir les clefs plus t\u00f4t. Voici l'affiche valid\u00e9e au sujet du lancement de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1587\" height=\"1123\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1587w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Document de lancement de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs du 16 juillet 2024</figcaption></figure><p>Nous avons re\u00e7u un don de sept unit\u00e9s centrales de l'association Les Jardins Num\u00e9riques et un don de sept \u00e9crans, des unit\u00e9s centrales et des imprimantes de l'association La Ressourcerie Cr\u00e9ative. </p><p></p>", "comment_id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-09-09T19:23:30.000+02:00", "updated_at": "2024-09-09T20:21:22.000+02:00", "published_at": "2024-09-09T20:21:22.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan/", "excerpt": "\ud83d\udca1Est impliqu\u00e9 la p\u00e9riode du 15 juin au 15 septembre.\nL'objectif est une exp\u00e9rimentation pour trouver une approche peu intrusive pour armer les travailleurs sociaux avec un outillage num\u00e9rique, dont une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.\n\nAinsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :\n\nL'installation a d\u00e9marr\u00e9 d'abord par un entretien avec le Directeur Mustafa B et la Cheffe de Service Isabelle B a", "reading_time": 3, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "On pose des questions lors de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg"}, {"id": "665475c176b5bae194565b6e", "uuid": "6e00e3a9-b4a6-4bc8-afd9-4aa502dfcd3c", "title": "22e Conseil des Grands Voisins", "slug": "22e-conseil-des-grands-voisins", "html": "<p>\ud83c\udf1f <strong>Venez co-constuire un voisinage</strong> \ud83c\udf1f</p><p><em>anim\u00e9, chic, vivant,partageant, \u00e9quip\u00e9,ressour\u00e7ant, respectueux,mondial, multiculturel,prosp\u00e8re, et de proximit\u00e9.</em></p><ul><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins\">Lundi le 10 juin de 19h45 \u00e0 21h25</a></li><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins-1\">Jeudi le 13 juin de 15h15 \u00e0 16h45</a></li><li><a href=\"https://www.helloasso.com/associations/les-grands-voisins/evenements/les-grands-voisins-2\">Samedi le le 15 juin de 10h15 \u00e0 11h45</a></li></ul><p>Ordre du jour :</p><ol><li>Num\u00e9rique</li><li>\u00c9ventuellement Civisme</li><li>Communication</li></ol><p>Nous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 participer au 22\u00e8me Conseil des Grands Voisins, une rencontre incontournable pour tous ceux qui souhaitent s'investir dans la coordination et le d\u00e9veloppement des initiatives sociales, \u00e9conomiques et artistiques. Cet \u00e9v\u00e9nement est l'occasion parfaite pour \u00e9changer, collaborer et innover ensemble.</p><p>Notre association, les Grands Voisins, \u0153uvre depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er des ponts entre les diff\u00e9rents acteurs de la soci\u00e9t\u00e9, afin de b\u00e2tir une communaut\u00e9 solidaire et dynamique. Lors de cette journ\u00e9e ou soir\u00e9e, vous aurez l'opportunit\u00e9 de rencontrer des personnes inspirantes, de d\u00e9couvrir des projets novateurs et de participer \u00e0 des ateliers interactifs.</p><p>Rejoignez-nous soit le lundi 10 juin 2024 \u00e0 19:45 ou le jeudi 13 juin \u00e0 15:15 ou le samedi 15 juin \u00e0 10:15 ! dans le 14e (proximit\u00e9 m\u00e9tro Al\u00e9sia) pour une journ\u00e9e ou soir\u00e9e riche en \u00e9changes et en cr\u00e9ativit\u00e9. Ensemble, construisons un avenir plus humain et plus cr\u00e9atif !</p><p>#LesGrandsVoisins #Num\u00e9rique #ArtsPlastiques #Civisme</p><p>Chris Mann . 27 mai. 2024</p><p>\u200c</p><blockquote><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C7d9m0zsFvp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\"> \u00a0 \u00a0 \u00a0 View this post on Instagram</a></blockquote><p><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C7d9m0zsFvp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\">A post shared by Les Grands Voisins (@les_grands_voisins)</a> Embedded JavaScript</p><ul><li></li><li></li><li>\u200c</li></ul>", "comment_id": "665475c176b5bae194565b6e", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "featured": true, "visibility": "public", "created_at": "2024-05-27T14:00:01.000+02:00", "updated_at": "2024-06-03T09:21:49.000+02:00", "published_at": "2024-05-27T14:09:38.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "6654754a76b5bae194565b6b", "name": "Louise Corpechot", "slug": "louise", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/louise/"}], "primary_author": {"id": "6654754a76b5bae194565b6b", "name": "Louise Corpechot", "slug": "louise", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/louise/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/22e-conseil-des-grands-voisins/", "excerpt": "\ud83c\udf1f Venez co-constuire un voisinage \ud83c\udf1f\n\nanim\u00e9, chic, vivant,partageant, \u00e9quip\u00e9,ressour\u00e7ant, respectueux,mondial, multiculturel,prosp\u00e8re, et de proximit\u00e9.\n\n * Lundi le 10 juin de 19h45 \u00e0 21h25\n * Jeudi le 13 juin de 15h15 \u00e0 16h45\n * Samedi le le 15 juin de 10h15 \u00e0 11h45\n\nOrdre du jour :\n\n 1. Num\u00e9rique\n 2. \u00c9ventuellement Civisme\n 3. Communication\n\nNous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 participer au 22\u00e8me Conseil des Grands Voisins, une rencontre incontournable pour tous ceux qui souhaitent s'inve", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Flyer pour le 22e Conseil des voisins&nbsp;", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/06/flyer-20240530-22econseil-v7.inkscape.svg"}, {"id": "662ba7e87bdeea93666a3a6c", "uuid": "2fc83957-726e-46d8-b93d-435dce1a04e3", "title": "21e Conseil des Grands Voisins", "slug": "21e-conseil-des-grands-voisins", "html": "<p><em>Changeons le monde ensembles. </em></p><p>Nous proposons notre 21e Conseil des Voisins le 28 avril \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur <a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\">meet.lesgrandsvoisins.com</a></p><p>Chez Papa Montparnasse Vavin (RER B Port Royal ou Metro 4 Vavin)<br>138 Boulevard du Montparnasse, 75014 Paris</p><p>(<a href=\"https://maps.app.goo.gl/9F1w2Fam8goZ3ASx9\">lien Maps</a>)</p><p>Ordre du jour :</p><ol><li>Comptes annuels (faibles)</li><li>Activit\u00e9s : arts plastiques, num\u00e9rique, civisme</li><li>Communication</li></ol><p>Nous parlerions des sujets pr\u00e9cis en lien avec la m\u00e9moire de Valentin FRANCY, le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins (Budget Participatif de Paris), efforts pour rendre des h\u00f4pitaux hybrides aussi en galeries d'art.</p><!--kg-card-begin: html--><blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"></div></div></div><div style=\"padding: 19% 0;\"></div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"></path></g></g></g></svg></div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">View this post on Instagram</div></div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"></div></div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"></div></div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"></div></div></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"></div></div></a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C6Os7HEMjqu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">A post shared by Les Grands Voisins (@les_grands_voisins)</a></p></div></blockquote> <script async src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script><!--kg-card-end: html-->", "comment_id": "662ba7e87bdeea93666a3a6c", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-04-26T15:11:04.000+02:00", "updated_at": "2024-04-26T19:42:37.000+02:00", "published_at": "2024-04-26T15:14:14.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/21e-conseil-des-grands-voisins/", "excerpt": "Changeons le monde ensembles.\n\nNous proposons notre 21e Conseil des Voisins le 28 avril \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur meet.lesgrandsvoisins.com\n\nChez Papa Montparnasse Vavin (RER B Port Royal ou Metro 4 Vavin)\n138 Boulevard du Montparnasse, 75014 Paris\n\n(lien Maps)\n\nOrdre du jour :\n\n 1. Comptes annuels (faibles)\n 2. Activit\u00e9s : arts plastiques, num\u00e9rique, civisme\n 3. Communication\n\nNous parlerions des sujets pr\u00e9cis en lien avec la m\u00e9moire de Valentin FRANCY, le num\u00e9riq", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Changeons le monde ensembles le 28 avril 2024 \u00e0 10h dans le 14e arrondissement \u00e0 Paris et en ligne sur meet.lesgrandsvoisins.com", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/04/invite-20240428-conseildesgv-10h00a11h30.png"}, {"id": "65e37a101eecddd6a9392ff7", "uuid": "8a793ad4-0075-4467-a978-1b69204c7f2d", "title": "A la M\u00e9moire de Valentin FRANCY", "slug": "a-la-memoire-de-valentin-francy", "html": "<p>L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour \u00a0exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY, mort assassin\u00e9 de 18 coups de couteau le 2 mars 2023. Valentin FRANCY et son assassin \u00e9taient b\u00e9n\u00e9voles dans plusieurs associations. Notre association a connu le b\u00e9n\u00e9volat sporadique de l\u2019assassin entre novembre 2022 et mars 2023. </p><p>La mis\u00e8re, l\u2019alcool\u00e9mie, la migration, l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, sont des sujets auxquels nous faisons face dans nos associations. Les engagements dans des associations de Valentin incluaient la cr\u00e9ation d'une biographie des SDF d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, l'aide alimentaire aux personnes dans le besoin, la participation aux c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration nationale, et la sensibilisation des \u00e9tudiants par le biais de r\u00e9dactions journalistiques.</p><p>Une bonne partie du service social fran\u00e7ais repose sur les \u00e9paules du milieu associatif. Le service social, m\u00eame en sources priv\u00e9es, ne s\u2019improvise pas. N\u00e9anmoins, le monde change, la France change, et nous devons aussi ajuster.</p><p>J\u2019imagine que Valentin FRANCY voulait humaniser l\u2019aide aux personnes marginalis\u00e9es. Il ne connaissait peut-\u00eatre pas suffisamment les dangers que cette activit\u00e9 comporte.</p><p>Valentin FRANCY aurait eu aussi une initiative personnelle d\u2019h\u00e9berger des personnes marginalis\u00e9es dans sa chambre de bonne dans le 16e arrondissement de Paris. Le meurtrier m\u2019avait demand\u00e9 dans la semaine qui pr\u00e9c\u00e9dait le 2 mars 2023 de l\u2019h\u00e9berger. Il est venu \u00e0 mon domicile la seule fois je pense le 1er mars. Il \u00e9tait \u00e9puis\u00e9, s\u2019est repos\u00e9 et est reparti.</p><p>Je sais o\u00f9 commence et o\u00f9 s\u2019arr\u00eate l\u2019activit\u00e9 de l\u2019association Les Grands Voisins. Je connais aussi les limites de mon engagement en son sein. Une clart\u00e9 de ma mission m\u2019a permis d\u2019indiquer au b\u00e9n\u00e9vole futur criminel que je ne pouvais pas l\u2019h\u00e9berger. En tant qu\u2019association, la responsabilit\u00e9 est autant aux b\u00e9n\u00e9voles qu\u2019aux b\u00e9n\u00e9ficiaires.</p><p>A Madagascar, le meurtrier avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 par une ambassade et une fondation fran\u00e7aise comme un entrepreneur avec un certain potentiel professionnel. Aujourd\u2019hui, le meurtrier a confess\u00e9 et il est en h\u00f4pital psychiatrique. Si jamais il sort de l\u2019h\u00f4pital, il sera jug\u00e9 pour son crime.</p><p>La migration am\u00e8ne une diversit\u00e9 \u00e0 toute nation. Une diversit\u00e9 am\u00e8ne une robustesse. La robustesse am\u00e8ne de la r\u00e9silience.</p><p>Je connais de premi\u00e8re main la migration. Mes grands-parents maternels \u00e9taient des soldats pendant la Seconde Guerre mondiale : capitaine Jim JAMESON sous le G\u00e9n\u00e9ral Patton et Betty MORRIS, soldate dans l\u2019arm\u00e9e du Mar\u00e9chal Montgomery. Betty MORRIS \u00e9tait la premi\u00e8re \u00ab \u00e9pouse de guerre \u00bb de la Seconde Guerre mondiale \u00e0 venir aux Etats Unis. Elle a d\u00fb rester un certain temps en Angleterre pour avoir les autorisations n\u00e9cessaires pour s\u2019installer dans le Long Island. Mon immigration en France me coupe d\u2019une bonne partie de mes rep\u00e8res.</p><p>Je me d\u00e9die \u00e0 l\u2019honneur de Valentin FRANCY et \u00e0 mes responsabilit\u00e9s envers les b\u00e9n\u00e9voles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019association Les Grands Voisins et dans mes autres engagements associatifs. Je souhaiterais continuer avec vous un dialogue autour de la m\u00e9moire et de l\u2019honneur de Valentin FRANCY d\u2019ici au 2 mars 2025.</p><p>Chris MANN<br>Pr\u00e9sident de l\u2019association Les Grands Voisins (<a href=\"http://lesgrandsvoisins.fr\">lesgrandsvoisins.fr</a>)<br>le 2 mars 2024</p>", "comment_id": "65e37a101eecddd6a9392ff7", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/index.jpg", "featured": true, "visibility": "public", "created_at": "2024-03-02T20:12:16.000+01:00", "updated_at": "2024-04-26T15:10:44.000+02:00", "published_at": "2024-03-02T20:14:04.000+01:00", "custom_excerpt": "L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour  exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY. Cette trag\u00e9die nous apporte des le\u00e7ons. Son honneur nous apporte inspiration.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/a-la-memoire-de-valentin-francy/", "excerpt": "L\u2019association Les Grands Voisins se joint \u00e0 l\u2019association d\u2019utilit\u00e9 publique Le Souvenir Fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019association Polaris 14 pour  exprimer nos condol\u00e9ances et comm\u00e9morer l\u2019honneur de Valentin FRANCY. Cette trag\u00e9die nous apporte des le\u00e7ons. Son honneur nous apporte inspiration.", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Burning peppercorns", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/03/index.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/03/index.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/03/index.jpg"}, {"id": "656c3b4d62fbb60bab2063e2", "uuid": "b07c09ce-28a7-42c9-8213-ff6a6765cd42", "title": "20e Conseil des Voisins lun. 18 d\u00e9c. Paris 14e et Visio", "slug": "20e-conseil-des-voisins-lun-18-dec-paris-14e-et-visio", "html": "<p>Nous allons tenir notre 20e Conseil des voisins <strong>le 18 d\u00e9cembre 2023 de 19h \u00e0 21h</strong>.</p><p>Acc\u00e8s en personne :</p><p>Centre commercial \u00ab Le Square \u00bb, au 93 ave du G\u00e9n. Leclerc 75014 Paris (Metro Al\u00e9sia) 7e boutique sur la gauche. </p><p>Acc\u00e8s en visio :</p><p><a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com\">https://meet.lesgrandsvoisins.com</a> (merci de lire les indications \u00e0 l'avance)</p><p>Un sujet principal de d\u00e9bat sera notre participation au m\u00e9morial de Valentin FRANCY le 2 mars 2024, potentiellement conjointement avec Le Souvenir Fran\u00e7ais. M. FRANCY, un \u00e9tudiant de 21 ans a \u00e9t\u00e9 sauvagement assassin\u00e9 le 2 mars 2023 par une personne qui \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 notre 17e Conseil des voisins, puis pour la moiti\u00e9 de notre 18e Conseil des voisins. M. FRANCY et son assassin avaient pour habitude de s'impliquer dans plusieurs associations en tant que b\u00e9n\u00e9voles. A la derni\u00e8re nouvelle, son assassin confess\u00e9 est toujours en h\u00f4pital psychiatrique. Il convient de prendre la juste mesure de cette r\u00e9alit\u00e9 violente dans ce monde violent.</p><p>D'autres sujets peuvent concerner le rejet surpris par la Mairie de Paris d'honorer le budget participatif Le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins apr\u00e8s deux confusions ; notre budget et rapports pour l'ann\u00e9e qui vient ; un nouveau projet pour les Arts voisins par la transformation d'une salle de r\u00e9union des familles dans un h\u00f4pital ; une nouvelle plateforme de fund-raising ; des mani\u00e8res de pouvoir financer un travail pour le dirigeant ; etc.</p>", "comment_id": "656c3b4d62fbb60bab2063e2", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-12-03T09:24:44.000+01:00", "updated_at": "2023-12-13T14:41:57.000+01:00", "published_at": "2023-12-03T09:31:04.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/20e-conseil-des-voisins-lun-18-dec-paris-14e-et-visio/", "excerpt": "Nous allons tenir notre 20e Conseil des voisins le 18 d\u00e9cembre 2023 de 19h \u00e0 21h.\n\nAcc\u00e8s en personne :\n\nCentre commercial \u00ab Le Square \u00bb, au 93 ave du G\u00e9n. Leclerc 75014 Paris (Metro Al\u00e9sia) 7e boutique sur la gauche.\n\nAcc\u00e8s en visio :\n\nhttps://meet.lesgrandsvoisins.com (merci de lire les indications \u00e0 l'avance)\n\nUn sujet principal de d\u00e9bat sera notre participation au m\u00e9morial de Valentin FRANCY le 2 mars 2024, potentiellement conjointement avec Le Souvenir Fran\u00e7ais. M. FRANCY, un \u00e9tudiant de 21 ", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/12/2023-12-flyer-20e-conseil.png"}, {"id": "653fe2613f6cd7995a094f82", "uuid": "fbd2c249-a007-4758-b399-9225529bb219", "title": "Des premiers mots", "slug": "des-premiers-mots", "html": "<p>Voici les premiers mots de Thimot\u00e9 sur un ordinateur</p><blockquote>Salut mon ami comment vas-tu ? Si tout va bien, DIEU merci. Et les activit\u00e9s \u00e7a marche bien ou pas ? Cela \u00a0fait un bon moment qu\u2019on ne se voit pas. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019on se reverra tr\u00e8s prochainement.</blockquote><p>Et Timoth\u00e9e revient deux semaines plus tard pour ajouter \u00e0 l'article.</p><blockquote>Bonjour les Grands Voisins, </blockquote><blockquote>Je suis ravi d\u2019entendre parler de vous. je suis encore l\u00e0 aujourd\u2019hui pour me connecter au monde de l\u2019informatique, du num\u00e9rique. L\u2019atelier d\u2019entraide num\u00e9rique est vraiment important et la ressourcerie cr\u00e9ative comme son nom l\u2019indique est une chose a d\u00e9couvrir \u00e9tant donn\u00e9 que c\u2019est vraiment un endroit pour se ressourcer et cr\u00e9er. </blockquote><blockquote>Ne dit-on pas que l\u2019analphab\u00e8te du 21 si\u00e8cle n\u2019est plus celui qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 a l\u2019\u00e9cole mais c\u2019est celui qui n\u2019a pas de notion en informatique.</blockquote><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1920\" height=\"864\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/11/IMG_20231113_173841_2--Large-.jpg 1920w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Timoth\u00e9e revient et tappe tout seul</figcaption></figure>", "comment_id": "653fe2613f6cd7995a094f82", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-10-30T18:05:37.000+01:00", "updated_at": "2023-11-13T17:43:52.000+01:00", "published_at": "2023-10-30T18:08:55.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/des-premiers-mots/", "excerpt": "Voici les premiers mots de Thimot\u00e9 sur un ordinateur\n\nSalut mon ami comment vas-tu ? Si tout va bien, DIEU merci. Et les activit\u00e9s \u00e7a marche bien ou pas ? Cela \u00a0fait un bon moment qu\u2019on ne se voit pas. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019on se reverra tr\u00e8s prochainement.\n\nEt Timoth\u00e9e revient deux semaines plus tard pour ajouter \u00e0 l'article.\n\nBonjour les Grands Voisins,\n\nJe suis ravi d\u2019entendre parler de vous. je suis encore l\u00e0 aujourd\u2019hui pour me connecter au monde de l\u2019informatique, du num\u00e9rique. L\u2019atelier d\u2019entraide ", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Abakar aide Timoth\u00e9e \u00e0 dactylographier&nbsp;", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/10/IMG_20231030_164540--Large-.jpg"}, {"id": "651abab1ca59180ecff39d6c", "uuid": "108b4993-51d9-48ff-9787-75fe446eb0db", "title": "Essai Vid\u00e9o Entretien Handicap France Soudan Darfour International", "slug": "essai-video-entretien", "html": "<p>Lors des essais pour le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins, Abaker et Chris se sont pos\u00e9s dans la Maison des r\u00e9fugi\u00e9s pour parler de leurs associations respectives Handicap France Soudan Darfour International et Les Grands Voisins. </p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/vRKpUpNo1m8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen title=\"Entretien Association HFSDI et Les Grands Voisins\"></iframe></figure>", "comment_id": "651abab1ca59180ecff39d6c", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-10-02T14:42:25.000+02:00", "updated_at": "2023-10-02T15:13:02.000+02:00", "published_at": "2023-10-02T14:44:42.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/essai-video-entretien/", "excerpt": "Lors des essais pour le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins, Abaker et Chris se sont pos\u00e9s dans la Maison des r\u00e9fugi\u00e9s pour parler de leurs associations respectives Handicap France Soudan Darfour International et Les Grands Voisins.", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/10/IMG_20230925_162652.jpg"}, {"id": "650ab378ca59180ecff39d5b", "uuid": "e6f39f73-c54e-4e46-8e68-7d0ca354910e", "title": "Le num\u00e9rique dans les assoc's ?", "slug": "le-numerique-dans-les-assocs", "html": "<p>Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res (dans les deux sens du terme) ? Quel co\u00fbt le gratuit ? Quel co\u00fbt le libre ? Quels outils \u00e0 abandonner ? Sauvetage ? Wordpress ou Wix ou Squarespace ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?</p><p>A notre permanence <em>\u00ab Atelier de la Ressourcerie Cr\u00e9ative\u00bb (7e boutique sur la gauche) </em><strong><em>93 ave du G\u00e9n. Lecerc 75014 Paris</em></strong><br>ou parfaitement agr\u00e9ablement et immersif en hybride<br><a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\"><strong><em>https://meet.lesgrandsvoisins.com</em></strong></a><br>nous avons invit\u00e9 <strong>toute association</strong> \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ensemble sur <strong>la place du num\u00e9rique</strong>, nos <strong>pratiques</strong> et <strong>pr\u00e9occupations</strong>, et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur des <strong>moyens num\u00e9riques \u00e0 partager</strong> et \u00e0 passer aussi un agr\u00e9ablement moment en <strong>faisant connaissance</strong>.</p><p>Voici la structure pour la matin\u00e9e sur le th\u00e8me du num\u00e9rique dans les assoc's en sous-titrage fourni par <strong>scribovox.fr </strong>et visio fourni par <strong>paquerette.eu</strong></p><p><strong>9h40 \u00e0 10h</strong> : Accueil des participants. Une personne en avant pourrait \u00e9ventuellement chercher des jus de fruits si voulus.<br><strong>10h \u00e0 10h15</strong> : Un moment de d\u00e9tente, d\u2019histoires et de questions<br><strong>10h15 \u00e0 10h30</strong> : Une tour de table avant ou apr\u00e8s une pr\u00e9sentation de l\u2019atelier \u00e0 venir<br><strong>10h30</strong> : Choix d\u2019un vid\u00e9o court de 4 ou 5 minutes qui d\u00e9limitera un p\u00e9rim\u00e8tre de sujet \u00e0 traiter selon les go\u00fbts de la salle parmi :</p><ol><li>La CNIL, 40 ans et toujours dans l\u2019air du temps ! <a href=\"https://youtu.be/i_k8ozkY2I4\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/i_k8ozkY2I4</a> suivi de comment d\u00e9clarer une violation de donn\u00e9es RGPD <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/notifier-une-violation-de-donnees-personnelles\" rel=\"noopener\">https://www.cnil.fr/fr/notifier-une-violation-de-donnees-personnelles</a> (arts. 33 et 34)</li><li>Le num\u00e9rique dans les \u00e9coles <a href=\"https://youtu.be/suL6pDoBN64\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/suL6pDoBN64</a> suivi d\u2019une pr\u00e9sentation du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins (mutualisation de mat\u00e9riel, salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique) <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/actions/resdigita/\" rel=\"noopener\">https://www.lesgrandsvoisins.com/actions/resdigita/</a> et une discussion sur des moyens \u00e0 partager (du budget du num\u00e9rique cr\u00e9atif ou de votre association)</li><li>Zourit : pr\u00e9sentation du projet <a href=\"https://videos.cemea.org/w/sQgap4K3uR3wxCGizmvP6L?subtitle=fr\" rel=\"noopener\">https://videos.cemea.org/w/sQgap4K3uR3wxCGizmvP6L?subtitle=fr</a> suivi d\u2019une pr\u00e9sentation des structures Framasoft, HelloAsso, (OHME, le logiciel CRM des associations <a href=\"https://youtu.be/nqdjwBaL33g\" rel=\"noopener\">https://youtu.be/nqdjwBaL33g</a>) et \u00e9ventuellement d\u2019autres <a href=\"https://zourit.net/\" rel=\"noopener\">https://zourit.net/</a> (\u00e9ventuellement une pr\u00e9sentation des efforts \u00ab Self Hosted \u00bb des Grands Voisins)</li></ol><p><strong>10h35 \u00e0 10h40</strong> : Visionnage du premier sujet choisi<br><strong>10h40 \u00e0 11h10</strong> : Discussion de l\u2019ensemble des participants et \u00e9ventuellement pr\u00e9sentation pratique des ressources secondaries en lien avec le sujet principal. Le vid\u00e9o sert \u00e0 un point de d\u00e9part. Les interventions sont libres. Il est demand\u00e9 d\u2019adresser l\u2019ensemble de l\u2019auditoire lors de ses interventions, puis de rester sur un sujet \u00e0 la fois. Si on utilise le mot \u00ab et \u00bb, il vaudrait mieux s\u2019arr\u00eater l\u00e0 et reprendre la deuxi\u00e8me id\u00e9e plus tard.<br><strong>11h10 \u00e0 11h20</strong> : Pr\u00e9sentation d\u2019un deuxi\u00e8me sujet<br><strong>11h20 \u00e0 11h40</strong> : Discussion autour du deuxi\u00e8me sujet<br><strong>11h40 \u00e0 11h50</strong> : Priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 celles et ceux qui ne sont pas intervenu.e.s<br><strong>11h50 \u00e0 midi</strong> : mots de la fin</p><p>Pour celles et ceux qui veulent rester pour la d\u00e9jeuner, peuvent aller chercher de quoi manger, par exemple \u00e0 Carrefour en face, puis revenir \u00e0 l\u2019Atelier avec leurs gamelles. Nous avons trois micro-ondes et trois machines \u00e0 caf\u00e9. (J\u2019am\u00e8ne du caf\u00e9.)</p><p>Sujets de pr\u00e9dilection ?</p><ul><li>De la fonction support de l\u2019association (site web, listes de diffusion, \u2026) \u00e0 la fonction m\u00e9tier (espaces personnels, d\u00e9veloppement \u00e0 fa\u00e7on, \u2026) ou mixtes (viso-conf\u00e9rence, vid\u00e9o, votes, \u2026)</li><li>Respecter la manifestation num\u00e9rique de l\u2019individu comme sa pr\u00e9sence physique</li><li>La libert\u00e9, la gratuit\u00e9 et les co\u00fbts du num\u00e9rique dans les associations en fonction non seulement du budget mais aussi des valeurs propres \u00e0 chaque association</li></ul>", "comment_id": "650ab378ca59180ecff39d5b", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/09/numasso.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-09-20T10:55:20.000+02:00", "updated_at": "2023-09-20T11:05:13.000+02:00", "published_at": "2023-09-20T11:00:34.000+02:00", "custom_excerpt": "Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res  ? Quel co\u00fbt le gratuit ? le libre ? Sauvetage ? Wordpress ou  ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?\n\n", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/le-numerique-dans-les-assocs/", "excerpt": "Quelle place le num\u00e9rique dans les associations ? Comment adresser le GDPR (et est-ce que \u00e7a existe r\u00e9ellement) ? Pourquoi les listes de diffusion sont si ch\u00e8res  ? Quel co\u00fbt le gratuit ? le libre ? Sauvetage ? Wordpress ou  ? \u00ab Intelligence \u00bb artificielle ?\n\n", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Rencontre du num\u00e9rique dans les associations le 18 septembre 2023", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/09/numasso.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/09/numasso.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/09/numasso.jpg"}, {"id": "64e5fdbd9801ae4ec2c36775", "uuid": "e920aaec-afed-4127-9356-ed47e1c1904e", "title": "19e Conseil des Voisins", "slug": "19e-conseil-des-voisins", "html": "<p><a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/structure/conseils-des-voisins/19e-conseil/invitation/\">Invitation au 19e Conseil des Voisins</a></p><h2 id=\"conclusions\">Conclusions</h2><p>Les votes connexes aux conclusions sont toujours \u00e0 venir.</p><ol><li>Nous actons la d\u00e9mission de Ma\u00ebl et donne pouvoir \u00e0 Chris MANN pour faire les d\u00e9marches connexes</li><li>Un pr\u00e9visionnel est \u00e0 \u00e9tablir avant d'engager la commande de 3000 euros aupr\u00e8s d'Osorus (Popup Expos)</li><li>Une dette de 1000 euros au Bureau du Cr\u00e9ateur est \u00e0 accorder en priorit\u00e9 avant l'engagement financier pour Osorus (Popup Expos)</li><li>Le Conseil prend note de la plainte de Chris MANN pour l'appel \u00e0 SImon LAISNEY, Pr\u00e9sident de la SCIC Plateau Urbain, en ligne avec les actions du collectif Aurore, Plateau-Urbain et Yes We Camp depuis 2017</li><li>Les modifications statutaires cons\u00e9quentes \u00e0 la d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sont \u00e0 pr\u00e9senter prochainement.</li><li>Il y a du pain sur la planche</li></ol><h2 id=\"d%C3%A9roulement\">D\u00e9roulement</h2><p>Le 19e Conseil des voisins s'est d\u00e9roul\u00e9 le 7 ao\u00fbt 2023 en deux temps selon les contraintes des participants: d'abord \u00e0 11h puis apr\u00e8s \u00e0 19h15.</p><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/media/images/midi-meeting_Large.width-500.jpg\" class=\"kg-image\" alt=\"Partie \u00e0 11h pour le Conseil des voisins\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"375\"></figure><h2 id=\"sujets-trait%C3%A9s\">Sujets trait\u00e9s</h2><ol><li>Intimidation par la gestionnaire des Arches citoyennes le 4 ao\u00fbt</li><li>Discussion sur les activit\u00e9s \u00e0 continuer et \u00e0 d\u00e9marrer</li><li>Les arts voisins</li><li>Les finances</li><li>D'autres sujets divers</li></ol><h2 id=\"compte-rendu\">Compte-rendu</h2><p><a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/structure/conseils-des-voisins/19e-conseil/compte-rendu/\">Compte-rendu du 19e conseil des voisins</a></p>", "comment_id": "64e5fdbd9801ae4ec2c36775", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/08/midi-meeting--Large-.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-08-23T14:38:21.000+02:00", "updated_at": "2023-08-23T14:40:50.000+02:00", "published_at": "2023-08-23T14:40:50.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/19e-conseil-des-voisins/", "excerpt": "Invitation au 19e Conseil des Voisins\n\n\nConclusions\n\nLes votes connexes aux conclusions sont toujours \u00e0 venir.\n\n 1. Nous actons la d\u00e9mission de Ma\u00ebl et donne pouvoir \u00e0 Chris MANN pour faire les d\u00e9marches connexes\n 2. Un pr\u00e9visionnel est \u00e0 \u00e9tablir avant d'engager la commande de 3000 euros aupr\u00e8s d'Osorus (Popup Expos)\n 3. Une dette de 1000 euros au Bureau du Cr\u00e9ateur est \u00e0 accorder en priorit\u00e9 avant l'engagement financier pour Osorus (Popup Expos)\n 4. Le Conseil prend note de la plainte de Chris ", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "La r\u00e9union s'est pass\u00e9e en deux temps, 10h et 19h15. Voici la premi\u00e8re r\u00e9union", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/08/midi-meeting--Large-.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/08/midi-meeting--Large-.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/08/midi-meeting--Large-.jpg"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b43c", "uuid": "2668fd42-6f41-4620-8576-93565afe1308", "title": "Communiqu\u00e9", "slug": "communique", "html": "<p></p><p>Paris, le 14 juitllet 2023</p><p>Ma\u00ebl A.N.C.<br>22 Rue Duranton, <br>75015 Paris, </p><p>Proposition de communiqu\u00e9 pour la \u00a0D\u00e9l\u00e9gation permanente de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie \u00e0 l\u2019UNESCO \u00e0 l\u2019occaison du retour des Etats Unis par l\u2019artiste Mohamed Ma\u00ebl A\u00efnine Sidi Ethmane.</p><blockquote>La D\u00e9l\u00e9gation permanente de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie \u00e0 l'UNESCO</blockquote><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/image.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"35\" height=\"23\"></figure><blockquote>f\u00e9licite avec gratitude les \u00c9tats Unis d\u2019Am\u00e9rique</blockquote><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/image-1.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"35\" height=\"18\"></figure><blockquote>de leur retour historique \u00e0 L\u2019UNESCO</blockquote><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/image-2.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"330\" height=\"220\"></figure><blockquote>Nous sommes fiers et conquis par l\u2019excellent truchement politique de bon aloi de la Directrice G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO, Madame Audrey Azouley, qui a dignement conduit la r\u00e9ussite de cet \u00e9v\u00e8nement majeur dans l\u2019histoire de notre organisation onusienne.</blockquote><blockquote>Nous nous joignons \u00e0 la solidarit\u00e9 inconditionnelle de tous les \u00c9tats membres de L\u2019UNESCO pour accueillir ce grand retour de nos amis communs des U.S.A.</blockquote><blockquote>Merci infiniment, tr\u00e8s cordialement.</blockquote><p>Je vous prie de consid\u00e9rer cette expression avec bienveillance.</p><p></p><p>Ma\u00ebl A.N.C. <br><a href=\"mailto:mael@maelanc.com\">mael@maelanc.com</a> \u2013 <a href=\"http://www.maelanc.com/\">www.maelanc.com</a></p>", "comment_id": "64b52a3b82c57800e4f98486", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/Flag_of_UNESCO.svg.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-07-17T13:47:07.000+02:00", "updated_at": "2023-07-17T13:56:57.000+02:00", "published_at": "2023-07-17T13:56:57.000+02:00", "custom_excerpt": "Proposition de communiqu\u00e9 pour la  D\u00e9l\u00e9gation permanente de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie \u00e0 l\u2019UNESCO \u00e0 l\u2019occaison du retour des Etats Unis par l\u2019artiste Mohamed Ma\u00ebl A\u00efnine Sidi Ethmane.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/communique/", "excerpt": "Proposition de communiqu\u00e9 pour la  D\u00e9l\u00e9gation permanente de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie \u00e0 l\u2019UNESCO \u00e0 l\u2019occaison du retour des Etats Unis par l\u2019artiste Mohamed Ma\u00ebl A\u00efnine Sidi Ethmane.", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/07/Flag_of_UNESCO.svg.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/07/Flag_of_UNESCO.svg.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/07/Flag_of_UNESCO.svg.png"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b43a", "uuid": "ba823c5f-fca9-4913-a40d-e5839115db37", "title": "A l'aide pour le Num\u00e9rique cr\u00e9atif", "slug": "numerique-creatif-des-grands-voisins", "html": "<p><strong>laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022 </strong></p><p>Vous pouvez, par votre m\u00e9c\u00e9nat individuel ou collective, contribuer \u00e0 rendre l\u2019avancement informatique plus confortable, s\u00e9cure et accueillante pour tout.e participant.e de tout \u00e2ge et de tout niveau aux ateliers d\u2019entraide du Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins. Ce m\u00e9c\u00e9nat peut prendre plusieurs formes</p><p><strong>Animer des moments de socialisation</strong> le lundi de 16h \u00e0 19h<br>Une fois que vous avez appris l\u2019approche, vous pouvez le reproduire ailleurs. Nous avons aussi, depuis cette ann\u00e9e, aussi du mat\u00e9riel en serveurs et en prises et productions audio-visuels.</p><p><strong>Pr\u00e9parer et \u00e0 am\u00e9liorer le dispositif</strong> par le choix et la pr\u00e9paration de mat\u00e9riaux \u00e0 acqu\u00e9rir et \u00e0 avoir un recul sur le d\u00e9roulement du dispositif. Coordonnez l\u2019int\u00e9r\u00eat pour des populations diff\u00e9rentes (professeurs des \u00e9coles, professeurs, travailleurs sociaux, animateurs, etc) et pour des interventions ponctuelles pour des questions sp\u00e9cifiques (syst\u00e8mes, r\u00e9seaux, s\u00e9curit\u00e9, etc.).</p><p><strong>Contribuer de l\u2019informatique et/ou de l\u2019argent</strong> de toutes natures, soit pour nos usages \u00e0 l\u2019atelier, soit pour l\u2019usage de personnes en pr\u00e9carit\u00e9 num\u00e9rique. Vous pouvez effectuer des dons sur www.lesgrandsvoisins.com ou sur www.laressourceriecreative.com en pr\u00e9cisant que votre don est destin\u00e9 pour le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins.</p><p><strong>Prenez contact</strong> avec Chris Mann par courriel au <a href=\"mailto:chris@lesgrandsvoisins.com\">chris@lesgrandsvoisins.com</a> ou par t\u00e9l\u00e9phone au 07 81 811 811</p><p></p><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Digital - Les Grands Voisins</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lancement-du-budget-participatif/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Lancement du budget participatif</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Je me permets de citer Pauline du Service D\u00e9mocratie Locale de la Mairie du 14e qi a tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 notre r\u00e9union comme suite: Nous avons pu \u00e9changer sur les 3 aspects de votre projet : * Du mat\u00e9riel informatique pour proposer des ateliers d\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique, qui soit pliable comme l\u2019esp\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/claudie-jacquline-chris-paris-hotel-de-ville.jpeg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lauriat-budget-participatif-2022/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Laur\u00e9at au Budget participatif avec la Mairie du 14e</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Tr\u00e8s bonne nouvelle, nous avons remport\u00e9 le budget participatif pour \u00ab le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins \u00bb, soit une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/voter-la-ressourcie-creative.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/budget-participatif-avec-la-mairie-du-14e-et-la-ressourcerie-creative/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Budget Participatif avec la Mairie du 14e et la Ressourcerie cr\u00e9ative</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Budget Participatif Paris Les Grands Voisins de par La Ressourcerie Cr\u00e9ative et Chris Mann proposent un Budget Participatif \u00e0 la Ville de Paris pour votes \u00e0 partir de septembre 2022.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/IMG_20220523_185931.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins est laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022. Participez \u00e0 ces ateliers conviviaux d\u2019entraide num\u00e9rique pour vous-m\u00eame ou pour votre organisation. Vous pouvez y avancer vos projets et vos savoir-faire aussi en aidant d\u2019autres avec les leurs. Tous ni\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/a-paris-les-idees.png\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/numerique-creatif-des-grands-voisins/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Appels \u00e0 M\u00e9c\u00e9nat</div><div class=\"kg-bookmark-description\">pour le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins, laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022 Vous pouvez, par votre m\u00e9c\u00e9nat individuel ou collective, contribuer \u00e0 rendre l\u2019avancement informatique plus confortable, s\u00e9cure et accueillante pour tout.e participant.e de tout \u00e2ge et de tout niveau aux\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200115_164840772.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/mael-computer-img_20220902_180102.jpg\" width=\"2000\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/mael-computer-img_20220902_180102.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/mael-computer-img_20220902_180102.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/mael-computer-img_20220902_180102.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/mael-computer-img_20220902_180102.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/maisondesmedicens__large_.jpg\" width=\"1619\" height=\"1080\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/maisondesmedicens__large_.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/maisondesmedicens__large_.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/maisondesmedicens__large_.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/maisondesmedicens__large_.jpg 1619w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/acparisorg100now.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/acparisorg100now.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/acparisorg100now.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/acparisorg100now.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/acparisorg100now.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/mail-0tester-10.png\" width=\"812\" height=\"645\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/mail-0tester-10.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/mail-0tester-10.png 812w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190411_141643162.jpg\" width=\"2000\" height=\"2667\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190411_141643162.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190411_141643162.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190411_141643162.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190411_141643162.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/social-cimputer-rooms-pano_20230313_145726-1.jpg\" width=\"2000\" height=\"509\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/social-cimputer-rooms-pano_20230313_145726-1.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/social-cimputer-rooms-pano_20230313_145726-1.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/social-cimputer-rooms-pano_20230313_145726-1.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/social-cimputer-rooms-pano_20230313_145726-1.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200702_110327326-1.jpg\" width=\"2000\" height=\"2667\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200702_110327326-1.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200702_110327326-1.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200702_110327326-1.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200702_110327326-1.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200212_120510535.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200212_120510535.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200212_120510535.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200212_120510535.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200212_120510535.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190304_180803886.jpg\" width=\"2000\" height=\"2667\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190304_180803886.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190304_180803886.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190304_180803886.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/sociabilite-numerique-img_20190304_180803886.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div><figcaption>Cela fait plaisir d'accompagner dans le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins :)</figcaption></figure>", "comment_id": "649ef09382c57800e4f983b0", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/robert-talking-computer-tree.jpg", "featured": true, "visibility": "public", "created_at": "2023-06-30T17:11:15.000+02:00", "updated_at": "2023-07-28T17:26:57.000+02:00", "published_at": "2023-07-09T17:20:00.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/numerique-creatif-des-grands-voisins/", "excerpt": "laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022\n\nVous pouvez, par votre m\u00e9c\u00e9nat individuel ou collective, contribuer \u00e0 rendre l\u2019avancement informatique plus confortable, s\u00e9cure et accueillante pour tout.e participant.e de tout \u00e2ge et de tout niveau aux ateliers d\u2019entraide du Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins. Ce m\u00e9c\u00e9nat peut prendre plusieurs formes\n\nAnimer des moments de socialisation le lundi de 16h \u00e0 19h\nUne fois que vous avez appris l\u2019approche, vous pouvez le reproduire ailleurs. Nous av", "reading_time": 4, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/07/robert-talking-computer-tree.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/07/robert-talking-computer-tree.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/07/robert-talking-computer-tree.jpg"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b43b", "uuid": "524133df-1bc3-4829-98ac-80df01a4b793", "title": "Post-It", "slug": "post-it", "html": "<p>La journ\u00e9e du 10 mai 2023, l'INCLUSIV'DAY s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 la D\u00e9fense, el Manhattan de PARIS avec la pr\u00e9sence de deux ministres du government Macron. J'y avais un stand pour LesGrandsVoisins.com.</p><p>La France a enfin reconnu mon c\u00f4t\u00e9 \u00ab Mejedhoob \u00bb RQTH ayant moi-m\u00eame un pet au casque qui risque de d\u00e9gainer sur la politique ext\u00e9rieure de mon paye si mes droits, en tant qu'ambassadeur auto-proclam\u00e9 de l'art contempoain de Mauritanie en occident n'est pas reconnu et respect\u00e9 par l'Etat Mauritanien.</p><p>Ma rencontre ubuesque avec les deux ministres d\u00e9note de la diplomatie parall\u00e8le active que je m\u00e8ne, en solo, depuis des d\u00e9cennies sans le moindre \"encouragement\" des hautes sph\u00e8res de mon pays, juste parce-que je suis un homme libre des milieux nantis et bandits: \"Allah Yenal Sow\" !</p><p>maelanc.com</p><p>Ma\u00ebl ANC</p>", "comment_id": "64a42ff982c57800e4f9844d", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/08/darrieusec-inclusivday-2023--Large-.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-07-04T16:43:05.000+02:00", "updated_at": "2023-08-06T04:55:19.000+02:00", "published_at": "2023-07-04T16:44:16.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/post-it/", "excerpt": "La journ\u00e9e du 10 mai 2023, l'INCLUSIV'DAY s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 la D\u00e9fense, el Manhattan de PARIS avec la pr\u00e9sence de deux ministres du government Macron. J'y avais un stand pour LesGrandsVoisins.com.\n\nLa France a enfin reconnu mon c\u00f4t\u00e9 \u00ab Mejedhoob \u00bb RQTH ayant moi-m\u00eame un pet au casque qui risque de d\u00e9gainer sur la politique ext\u00e9rieure de mon paye si mes droits, en tant qu'ambassadeur auto-proclam\u00e9 de l'art contempoain de Mauritanie en occident n'est pas reconnu et respect\u00e9 par l'Etat Mauritanien.\n\n", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/08/darrieusec-inclusivday-2023--Large-.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/08/darrieusec-inclusivday-2023--Large-.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/08/darrieusec-inclusivday-2023--Large-.png"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b439", "uuid": "af545fb6-ec64-4a23-a4d1-84e414b548fa", "title": "Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique", "slug": "salle-de-sociabilite-numerique", "html": "<p><br>Participez \u00e0 ces ateliers conviviaux d\u2019entraide num\u00e9rique<br>pour vous-m\u00eame ou pour votre organisation. Vous pouvez y avancer vos projets et vos savoir-faire aussi en aidant d\u2019autres avec les leurs.</p><p>Tous niveaux, tous \u00e2ges, tous besoins sont les bienvenus :<br>+ des craintifs du num\u00e9rique aux ing\u00e9nieurs informaticiens ;<br>+ des sans ordinateurs fixes aux \u00e9quip\u00e9s du nec plus ultra ;<br>+ des h\u00e9berg\u00e9s ou migrants aux propri\u00e9taires ou entreprises du 14e ;<br>+ des salari\u00e9s ou non-salari\u00e9s aux patrons du 14e ;<br>+ des \u00e9tudiants aux retrait\u00e9s ; etc.</p><p><strong>Le lundi de 16h \u00e0 19h se tient un atelier d\u2019entraide num\u00e9rique<br>\u00e0 l\u2019Atelier de la Ressourcerie Cr\u00e9ative</strong> au 93 ave. du G\u00e9n. Leclerc et <strong>en ligne \u00e0 <a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com\">meet.lesgrandsvoisins.com</a></strong>.<br>En plus de vous-m\u00eames et vos souhaits, vous pouvez amener votre \u00e9quipement (ordinateur, tablette, smartphone, \u2026), \u00e9ventuellement un truc \u00e0 manger et/ou \u00e0 boire (sans alcool). Nous aurions des ordinateurs sur place et \u00e9ventuellement d\u2019autres choses..</p><p>Programmation mensuelle \u00e0 explorer : Fondation Valentin Ha\u00fcy 3 Rue Jacquier (\u00e9quipement pour mal-voyants) ; La Table des Mati\u00e8res 51 Rue de l'Abb\u00e9 Carton ; peut-\u00eatre la Maison des r\u00e9fugi\u00e9s, 50 Bd Jourdan ; Ailleurs ? (la salle est transportable)</p><p>Lancement b\u00eata \u00e0 partir du lundi 7 ao\u00fbt, d\u00e9finitif \u00e0 partir du lundi 4 septembre.<br>Contact <a>chris@lesgrandsvoisins.com</a> au 07 81 81 18 11 pour toute question.<br><a href=\"https://www.lesgrandsvosins.com/resdigita\">https://www.lesgrandsvosins.com/resdigita</a></p><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Digital - Les Grands Voisins</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lancement-du-budget-participatif/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Lancement du budget participatif</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Je me permets de citer Pauline du Service D\u00e9mocratie Locale de la Mairie du 14e qi a tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 notre r\u00e9union comme suite: Nous avons pu \u00e9changer sur les 3 aspects de votre projet : * Du mat\u00e9riel informatique pour proposer des ateliers d\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique, qui soit pliable comme l\u2019esp\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/claudie-jacquline-chris-paris-hotel-de-ville.jpeg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lauriat-budget-participatif-2022/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Laur\u00e9at au Budget participatif avec la Mairie du 14e</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Tr\u00e8s bonne nouvelle, nous avons remport\u00e9 le budget participatif pour \u00ab le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins \u00bb, soit une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/voter-la-ressourcie-creative.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/budget-participatif-avec-la-mairie-du-14e-et-la-ressourcerie-creative/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Budget Participatif avec la Mairie du 14e et la Ressourcerie cr\u00e9ative</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Budget Participatif Paris Les Grands Voisins de par La Ressourcerie Cr\u00e9ative et Chris Mann proposent un Budget Participatif \u00e0 la Ville de Paris pour votes \u00e0 partir de septembre 2022.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/IMG_20220523_185931.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins est laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022. Participez \u00e0 ces ateliers conviviaux d\u2019entraide num\u00e9rique pour vous-m\u00eame ou pour votre organisation. Vous pouvez y avancer vos projets et vos savoir-faire aussi en aidant d\u2019autres avec les leurs. Tous ni\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/a-paris-les-idees.png\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/numerique-creatif-des-grands-voisins/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Appels \u00e0 M\u00e9c\u00e9nat</div><div class=\"kg-bookmark-description\">pour le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif des Grands Voisins, laur\u00e9at du Budget Participatif de Paris 14e 2022 Vous pouvez, par votre m\u00e9c\u00e9nat individuel ou collective, contribuer \u00e0 rendre l\u2019avancement informatique plus confortable, s\u00e9cure et accueillante pour tout.e participant.e de tout \u00e2ge et de tout niveau aux\u2026</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/sociabilite-numerique-img_20200115_164840772.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/atelier-ressourcerie-creative.jpg\" width=\"1920\" height=\"514\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/atelier-ressourcerie-creative.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/atelier-ressourcerie-creative.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/atelier-ressourcerie-creative.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/atelier-ressourcerie-creative.jpg 1920w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/social-computer-rooms.jpg\" width=\"1000\" height=\"268\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/social-computer-rooms.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/social-computer-rooms.jpg 1000w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/computer-lab-drive.jpg\" width=\"2000\" height=\"1325\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/computer-lab-drive.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/computer-lab-drive.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/computer-lab-drive.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/computer-lab-drive.jpg 2000w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/img_20220318_191139.jpg\" width=\"2000\" height=\"1125\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/img_20220318_191139.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/img_20220318_191139.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/06/img_20220318_191139.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2023/06/img_20220318_191139.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div><figcaption>Quelque photos d'autres ateliers</figcaption></figure><p></p><p></p><p></p><p></p>", "comment_id": "649dd5a482c57800e4f9835e", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/07/maisondesmedicenslarge.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-06-29T21:04:04.000+02:00", "updated_at": "2023-07-28T17:30:43.000+02:00", "published_at": "2023-06-30T17:10:02.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique/", "excerpt": "\nParticipez \u00e0 ces ateliers conviviaux d\u2019entraide num\u00e9rique\npour vous-m\u00eame ou pour votre organisation. Vous pouvez y avancer vos projets et vos savoir-faire aussi en aidant d\u2019autres avec les leurs.\n\nTous niveaux, tous \u00e2ges, tous besoins sont les bienvenus :\n+ des craintifs du num\u00e9rique aux ing\u00e9nieurs informaticiens ;\n+ des sans ordinateurs fixes aux \u00e9quip\u00e9s du nec plus ultra ;\n+ des h\u00e9berg\u00e9s ou migrants aux propri\u00e9taires ou entreprises du 14e ;\n+ des salari\u00e9s ou non-salari\u00e9s aux patrons du 14e ;\n", "reading_time": 4, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/07/maisondesmedicenslarge.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/07/maisondesmedicenslarge.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/07/maisondesmedicenslarge.jpg"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b434", "uuid": "42f44eba-2948-4e18-8d2e-074753af9d96", "title": "18e Conseil des Voisins", "slug": "18e-conseil", "html": "<h2 id=\"votes-en-cours\">Votes (en cours)</h2><h3 id=\"vote-1-autorisation-douverture-des-comptes-en-banque\">Vote 1 : Autorisation d'ouverture des comptes en banque</h3><p>Il est autoris\u00e9 d'ouvrir un compte en banque \u00e0 Sogexia et un compte en banque \u00e0 SumUp.</p><p>Coll\u00e8ge A : 1/1<br>Coll\u00e8ge B: 2/2<br>Coll\u00e8ge C: 3/3</p><h3 id=\"vote-2-epouser-les-trois-principes-dintr%C3%AAt-g%C3%A9n%C3%A9ral\">Vote 2 : Epouser les trois principes d'intr\u00eat g\u00e9n\u00e9ral </h3><p>Nous ne contournons aucunement et \u00e9pousons avant toute autre chose \u00e0 part le manifeste des Grands Voisins les trois principes d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour leurs d\u00e9finitions propres et notre compr\u00e9hension que ceci:</p><ol><li>Altruisme complet: nos implications dans les Grands Voisins ne nous apporte aucun avantage mat\u00e9riel, m\u00eame indirect. </li><li>Gouvernance autonome: nos int\u00e9r\u00eats dans notre gouvernance ne prend en consid\u00e9ration que l'int\u00e9r\u00eat des Grands Voisins et non pas des int\u00e9r\u00eats ailleurs que nous pourrions avoir ; et la gouvernance des Grands Voisins est uniquement par nous-m\u00eames.</li><li>Externalit\u00e9s: nous ne pouvons pas pr\u00e9dire par avance les beneficiaries de nos actions prinicpales car celles-ci sont pour un b\u00e9n\u00e9fice large et motiv\u00e9es pour l'am\u00e9lioration g\u00e9n\u00e9rale au lieu de l'am\u00e9lioration sp\u00e9cifique.</li></ol><p>Coll\u00e8ge A : 1/1<br>Coll\u00e8ge B: 2/2<br>Coll\u00e8ge C: 3/3</p><h2 id=\"information\">Information</h2><h3 id=\"langement-dun-appel-%C3%A0-dons-structure\">Langement d'un appel \u00e0 dons (structure)</h3><p>Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de lancer un appel \u00e0 dons sur la base du manifeste et des projets en gestation et sur l'engagement de neutralit\u00e9, et sur la notion de portail. Notre offre n'est pas exactement au point encore en tant qu'association recevant les dons et nous pouvons am\u00e9liorer notre visibilit\u00e9 de notre m\u00e9tier et ambitions.</p><h3 id=\"pr%C3%A9sentation-prochaine-du-projet-dobservatoire-des-grands-voisins\">Pr\u00e9sentation prochaine du projet d'Observatoire des Grands Voisins</h3><p>Nous avons privil\u00e9gi\u00e9 le terme \"observatoire\" pour les deux termes propos\u00e9s au 16e Conseil des Voisins. Il y a d'ailleurs un Observatoire de la D\u00e9mocratie Locale du 14e auquel nous nous int\u00e9ressons.</p><h3 id=\"possible-rapproche-contre-le-conseil-de-paris-au-sujet-du-budget-participatif-de-paris-2022\">Possible rapproche contre le Conseil de Paris au sujet du Budget participatif de Paris 2022</h3><p>Le conseil de Paris a redirig\u00e9 25.000 euros vers un projet d'agrandissement de l'atleier de la Ressourcerie cr\u00e9ative au lieu du Num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins. Dans les d\u00e9bats au Conseil de Paris, notre association et Chris Mann ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s, alors les moteurs du laur\u00e9at. Un avocat, Ma\u00eetre LEROY, pourra proposer \u00e0 Chris MANN une requ\u00eate en annulation de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil de Paris du 17 mars 2023 rapport\u00e9 par M. Florentin LETISSIER. Les personnes pr\u00e9sentes sont (un peu trop) enthousiastes. </p><h2 id=\"discussion\">Discussion</h2><h3 id=\"engager-des-voisins\">Engager des Voisins</h3><h3 id=\"impact-de-la-d%C3%A9claration-g%C3%A9n%C3%A9rale\">Impact de la d\u00e9claration g\u00e9n\u00e9rale</h3><h3 id=\"notion-de-responsable-des-actions-les-grands-voisins-ou-les-grands-voisins\">Notion de responsable des actions: Les Grands Voisins ou les Grands Voisins</h3><h3 id=\"bin%C3%B4me-chris-et-ma%C3%ABl-arr%C3%AAt%C3%A9-impact-activit%C3%A9-artistique\">Bin\u00f4me Chris et Ma\u00ebl arr\u00eat\u00e9 (impact activit\u00e9 artistique)</h3><h3 id=\"resdigita\">ResDigita</h3><h3 id=\"vision\">Vision</h3><h2 id=\"lettre-%C3%A9ditoriale-de-rappel\">Lettre \u00e9ditoriale de rappel</h2><p>Bonjour,</p><p>Le 18e Conseil des voisins aura lieu ce soir de <strong>20h \u00e0 21h15</strong> \u00e0 <a href=\"https://meet.lgv.coop\">meet.lgv.coop</a>, et chez moi \u00e0 Fontenay-aux-Roses. L'accueil, la s\u00e9curit\u00e9 et le confort de cette r\u00e9union d\u00e9pend de moi et de vous: il n'y a pas d'enregistrement de l'audio ni du vid\u00e9o, mais du chat. Le fait de vous nommer, puis d'activer vos cam\u00e9ras et micros augmentent la notion de s\u00e9curit\u00e9 pour les autres. Tout devrait \u00eatre d\u00e9crit sur <a href=\"https://meet.lgv.coop\">meet.lgv.coop</a>.</p><p>Lors de cette pr\u00e9paration pour le 18e conseil, il y a effectivement des nouvelles. Le plus important est la parole de Mme. la Maire du 14e arrondissement, Carine PETIT, qui me sugg\u00e8re de laisser tomber la notion de responsabilit\u00e9 de la marque Les Grands Voisins. Dans ce sens que nous ne pouvons pas prendre responsabilit\u00e9 pour les autres, cela a du sens. Je comprends qu'il convient de se concentrer sur le pr\u00e9sent et l'avenir.</p><p>Les contraintes d'organisme d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sont:</p><ol><li>Aucun avantage mat\u00e9riel pour les individus ou organisations, m\u00eame indirect, du fait de notre participation</li><li>Aucune influence externe dans notre gouvernance</li><li>B\u00e9n\u00e9fices uniquement par externalit\u00e9s pour donc des populations non-pas d\u00e9limit\u00e9es par avance</li></ol><p>Ces contraintes ne sont pas neutres. Elles sont essentielles \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9 des Grands Voisins. Je pense qu'elles sont n\u00e9cessaires et peut-\u00eatre suffisantes pour notre fonctionnement. Elles mettent en question un de nos engagements en tant que coop\u00e9ratif: l'engagement \u00e9conomique des coop\u00e9rants. Je pr\u00e9senterai pourquoi ma pens\u00e9e pr\u00e9liminaire sur la compatibilit\u00e9 de ces deux engagements.</p><p>Le budget participatif <strong>Le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins</strong> (25.000 euros) aurait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 en grande partie \u00e0 un autre budget de 55.000 euros avec un autre objectif: remplacer l'atelier de la Ressourcerie Cr\u00e9ative de 70m\u00b2 par un atelier de 110 m2. De surcro\u00eet, il parait que les d\u00e9bats au Conseil de Paris aurait fait abstraction de notre association et de la vision du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins depuis 2016. Il y a une suggestion de consid\u00e9rer un recours en annulation de d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil de Paris \u00e0 consid\u00e9rer. La cible est la rentr\u00e9e (mais l'infrastructure r\u00e9seau pourrait y \u00eatre insuffisant finalement).</p><p>La comp\u00e9tence principale pour faire marcher le num\u00e9rique cr\u00e9atif est la mienne, et c'est une comp\u00e9tence que je peux utiliser pour gagner ma vie: l'informatique. Je pense qu'il convient peut-\u00eatre de revoir une d\u00e9cision du 16e Conseil des voisins d'utiliser le terme resdigita.com pour nos activit\u00e9s num\u00e9riques. L'id\u00e9e est de centrer Les Grands Voisins, association d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9rale coop\u00e9rative. Pour ma vie professionnelle, je dois personnellement m'assurer d'une s\u00e9paration nette des activit\u00e9s.</p><p>Ma\u00ebl est actuellement dans une place personnelle qui m'emp\u00eache personnellement de m'investir \u00e0 son c\u00f4t\u00e9. Si cela change, ce serait avec plaisir de reprendre le bin\u00f4me d'avant. Cela ne regarde que moi personnellement et non pas l'association. Ma\u00ebl s'est entretenu bri\u00e8vement avec la Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux personnes en situation de handicap, expose actuellement \u00e0 Africa Week \u00e0 l'UNESCO, a fait un don de \u00ab\u202fLa Reine\u202f\u00bb \u00e0 l'UNESCO et entretien un rapport pluriannel avec la Directrice de l'UNESCO.</p><p>La Mairie du 14e d\u00e9veloppe un observatoire de la d\u00e9mocratie locale. J'en ferai un article de blog prochainement. J'y vois la fibre qui a donn\u00e9 lieu au site Saint Vincent de Paul !</p><p>Nous avons particip\u00e9 au salon Inclusiv'Day o\u00f9 plusieurs autres acteurs ont choisi de vouloir \u00eatre dans notre annuaire. C'est un honneur.</p><p>A 20h pour certaines et certains d'entre vous sur <a href=\"https://meet.lgv.coop\">meet.lgv.coop</a>.</p><p>Chris MANN<br><a>chris@lesgrandsvoisins.com</a><br>07 81 811 811</p><h2 id=\"invitation\">Invitation</h2><p>Notre <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/18e-conseil/\">18e Conseil des voisins</a> aura donc lieu <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/event/18e-conseil-des-voisins-33/register\">mardi le 6 juin de 20h \u00e0 20h15</a>. Ce conseil suit le m\u00eame cadre des autres conseils: comfort, accueil, s\u00e9curit\u00e9. Nous avons ouvert notre compte en banque et il convient de commencer \u00e0 concr\u00e9tiser ce que nous voulons dire par nos engagements en tant qu'association de loi 1901 d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral coop\u00e9rative multisectorielle (temps de mettre en pratique). Nous aurions aussi \u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre snob\u00e9s au Conseil de Paris. Il semble y avoir une mouvance g\u00e9n\u00e9rale pour la privatisation de l'ESS. Nous aimerions profiter d'un local. Nous pourrions concr\u00e9tiser notre mod\u00e8le et lancer une id\u00e9e d'universit\u00e9 populaire des Grands Voisins. </p><p>Le CR du 17e Conseil des Voisins est ici:</p><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/17e-conseil/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">17e Conseil des Voisins - 2 mai 2023 - CR</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Nous avions eu le 17e Conseil des Voisins le 2 mai 2023. Nous avons act\u00e9 : 1. Notre statut de coop\u00e9ratif et ses engagements2. Notre statut d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et ses engagements3. Des questions administratives Compte-rendu version 2023-05-04-01</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/photo-20230503-conseildesvoisins.jpg\" alt=\"\"></div></a></figure><p>Les autres conseils des voisins sont ici: </p><figure class=\"kg-card kg-bookmark-card\"><a class=\"kg-bookmark-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/cooperations/\"><div class=\"kg-bookmark-content\"><div class=\"kg-bookmark-title\">Coop\u00e9rations</div><div class=\"kg-bookmark-description\">Chacun peut autant contribuer de son identit\u00e9 \u00e0 ses diff\u00e9rentes communaut\u00e9s, autant que chacun puisse en enrichir son identit\u00e9.</div><div class=\"kg-bookmark-metadata\"><img class=\"kg-bookmark-icon\" src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w256h256/2023/05/logosquare2.png\" alt=\"\"><span class=\"kg-bookmark-publisher\">Les Grands Voisins</span><span class=\"kg-bookmark-author\">Chris Mann</span></div></div><div class=\"kg-bookmark-thumbnail\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/logosquare2-2.png\" alt=\"\"></div></a></figure><p>De t\u00eate, je pense que nous allons traiter au moins les sujets suivants:</p><p>Coop\u00e9rations</p><ul><li>Nouveau compte en banque et administratif et financier (nouveau compte en banque)</li><li>Communication (Nouvelles)</li><li>Appel \u00e0 donations</li><li>Positionnement (Comit\u00e9 scientifique peut-\u00eatre, int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et association coop\u00e9rative)</li><li>Local</li><li>Les besoins et les apports dans un cadre transparent</li></ul><p>Digital</p><ul><li>Budget participatif de Paris</li><li>Conseil digital</li><li>Projets digitaux (remplacer Google par exemple, lgvmail.com peut-\u00eatre, web fait main fait maison)</li></ul><p>Arts</p><ul><li>Galerie</li><li>Popup Expos</li></ul><p>Participation en Visio sur <a href=\"https://meet.lgv.coop/\">meet.lgv.coop</a>.</p><p>Trois mots clefs sont ma\u00eetres pour la participation en visio:</p><ol><li>Accueil</li><li>Confort</li><li>S\u00e9curit\u00e9</li></ol><p>Aucun enregistrement ni audio ni vid\u00e9o n\u2019est permis, ni par nous, ni par vous.</p><p>Merci d\u2019allumer vos micros et cam\u00e9ras car cela renforce le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 de tout le monde.</p><p>Nous allons aussi tenir une r\u00e9union au moins audio sur et sur <a href=\"https://meet.lgv.coop/\">meet.lgv.coop</a>.</p><p>Pour celles et ceux qui souhaitent, nous nous retrouvons aussi chez moi, Chris, \u00e0 Fontenay-aux-Roses.</p>", "comment_id": "645de408e9e0921f7cf228e5", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/06/IMG_20230606_212013.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-05-12T09:00:24.000+02:00", "updated_at": "2023-06-07T12:48:01.000+02:00", "published_at": "2023-06-06T06:00:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Votes prises : (1) Nouveaux comptes en banque. (2) Articulation de notre int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nInfos partag\u00e9es : Appel \u00e0 dons, Observatoire, Reproche \u00e9ventuel Conseil de Paris.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/18e-conseil/", "excerpt": "Votes prises : (1) Nouveaux comptes en banque. (2) Articulation de notre int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nInfos partag\u00e9es : Appel \u00e0 dons, Observatoire, Reproche \u00e9ventuel Conseil de Paris.", "reading_time": 6, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/06/IMG_20230606_212013.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/06/IMG_20230606_212013.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/06/IMG_20230606_212013.jpg"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b437", "uuid": "d830d7ce-0124-4484-ab5c-c1b53c7897be", "title": "Suite Inclusiv'Day et suites", "slug": "positionnement-neutre", "html": "<p>Madame la Maire du 14e arrondissement conseille de laisser tomber l'argumentaire dit \u00ab de responsabilit\u00e9 de la marque \u00bb Les Grands Voisins. J'avais utilis\u00e9 l'argument le 25 mars 2023 sur l'ancien site Saint Vincent de Paul lorsque un cadre sup\u00e9rieur de l'association Aurore m'a publiquement snob\u00e9. Je n'\u00e9tais pas en forme et l'article de blog \u00e0 ce sujet \u00e9tait aussi \u00e9crit d'une posture d\u00e9fensive.</p><p>Je retiens de la suggestion une posture qui se base plus sur le pr\u00e9sent et sur l'avenir !</p><p>Nous avons vot\u00e9 une prise de position forte au 17e Conseil des Voisins pour nous d\u00e9clarer organisme d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. La d\u00e9claration d'organisme d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral requiert trois conditions:</p><ol><li>une gestion d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e,</li><li>pas d'activit\u00e9 lucrative, </li><li>pas de fonctionnement au profit d'un cercle restreint.</li></ol><p>Pas plus tard que le 10 mai, d\u00e9j\u00e0 nous sommes test\u00e9s sur les points 1 et 3 de par la visite de Madame la Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Handicap, Genevi\u00e8ve Darrieussecq \u00e0 Inclusiv'Day. </p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/darrieussecq-genevieve.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"960\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/05/darrieussecq-genevieve.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/05/darrieussecq-genevieve.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/darrieussecq-genevieve.jpg 1280w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif pour Les Grands Voisins avec Madame la Ministre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Handicap, Genevi\u00e8ve Darrieussecq&nbsp;</figcaption></figure><p>Ma\u00ebl, Vice Pr\u00e9sident des Grands Voisins, et \u00e0 Inclusiv'Day pour Les Grands Voisins a envoy\u00e9 une lettre de sollicitation pour le compte de son association La Caravane CECAI un soutien, un financement, et un encouragement de financement de tiers. </p><p>Cette action m'incite \u00e0 proposer urgemment un organe de contr\u00f4le de notre adh\u00e9rence \u00e0 nos d\u00e9clarations (Contrat pour le Web, Coop, Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral). Ma\u00ebl pourrait \u00eatre alors en erreur au regard de notre d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. </p><p>La discussion \u00e0 avoir pour Les Grands Voisins avec Mme. la Ministre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Handicap tourne autour du <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/manifeste\">Manifeste des Grands Voisins</a>. C'est pour cela que nous aurions besoin d'un comit\u00e9 de contr\u00f4le de notre d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Pour comprendre l'erreur, imaginez que vous faite partie d'un organisme qui pr\u00e9tend \u00eatre d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9, puis vous apprenez que les dirigeants obtiennent des avantages pour des organismes tiers dans leur gestion de l'organisme. </p><p>Comme toute Grande Voisine et tout Grand Voisin, Ma\u00ebl A.N.C. et la Caravane CECAI ont des projets louables, mais Les Grands Voisins ne peuvent pas soutenir directement ou indirectement aucune des initiatives. Soutenir une initiative porte automatiquement pr\u00e9judice, \u00e0 mon sens, \u00e0 toutes les initiatives que nous ne soutenons pas. Malheureusement, cette tendance a une historique dans les Grands Voisins. </p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-17.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1059\" height=\"796\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/05/image-17.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/05/image-17.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-17.png 1059w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Une initiative \u00ab Village des Grands Voisins \u00bb en avril 2019&nbsp;</figcaption></figure><p>En avril 2019, certains acteurs ont propos\u00e9 un \u00ab Village des Grands Voisins \u00bb dont on comptait princiaplement Les Petits D\u00e9brouillard et Fr\u00e9d\u00e9ric G.. Ce projet avait, \u00e0 mon sens, probablement d\u00e9j\u00e0 cette notion de profiter \u00e0 un cercle restreint de personnes. Il avait pr\u00e9vu explicitement un budget de 20.000 euros pour un financement de salaire \u00e0 mi-temps pour Ma\u00ebl ANC. Les montants de cette initiative l\u00e0 \u00e9taient petits. </p><p>Notre d\u00e9fi est grand. L'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral aurait besoin d'un comit\u00e9 de contr\u00f4le. Pour cela, la robustesse de la part de la contribution de Ma\u00ebl ANC a apport\u00e9 ses fruits. </p><p>Mon autre vice-pr\u00e9sident me pose une question par rapport \u00e0 un projet accessoire que nous avions avec Ma\u00ebl \u2013 le <a href=\"https://web.resdigita.com/\">web fait main fait maison</a> \u2013 qui \u00e9tait con\u00e7u pour financer notre pr\u00e9sence \u00e0 Inclusiv'Day. (A savoir que l'avance nous permettant \u00e0 aller \u00e0 Inclusv'Day venait de Ma\u00ebl.) L'observation de Caroline \u00e9tait que ce projet aurait pu enfreindre la condition 2 d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Chapeau Caroline !</p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><a href=\"https://web.lesgrandsvoisins.com\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-20.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1274\" height=\"1032\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/05/image-20.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/05/image-20.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-20.png 1274w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></a><figcaption>Mon erreur probable de proposer en kermesse les activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles pour le b\u00e9n\u00e9fice des Grands Voisins</figcaption></figure><p>L'id\u00e9e que j'avais pour le web fait main \u00e9tait plus \u00e0 l'image de kermesse d'\u00e9cole. C'\u00e9tait une activit\u00e9 plus symbolique. Pourtant, la question de Caroline ouvre la question exactement o\u00f9 elle doit aller ! (Et, effectivement, l'activit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9volat aurait besoin d'\u00eatre scrut\u00e9e.)</p><p>Il n'y auraient peut-\u00eatre pas de probl\u00e8me \u00e0 mon sens que les acteurs se revendiquent des Grands Voisins dans leurs activit\u00e9s. C'est un honneur pour Les Grands Voisins. Le probl\u00e8me vient quand Les Grands Voisins utilise sa position pour promouvoir un acteur. La question est d'actualit\u00e9 pour le sujet du budget participatif de Paris \u00ab <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lancement-du-budget-participatif/\">le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins</a> \u00bb. </p><p>Je dis que je suis laur\u00e9at, car il s'agit d'une activit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9volat qui m'est personnelle sur le site Saint Vincent de Paul, \u00e0 une \u00e9glise depuis 2016 et au sein d'une resourcerie \u00e0 Arcueil. C'est une chose que j'aime faire: \u00e9quiper et animer des salles de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique. On y aborde d'abord la sociabilit\u00e9 et apr\u00e8s le num\u00e9rique afin de d\u00e9stigmatiser le num\u00e9rique. C'est vraiment splendide pour moi et pour beaucoup. Pourtant, effectivement, c'est mon kiffe, mon kiffe perso. </p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-18.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"2000\" height=\"1496\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/05/image-18.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/05/image-18.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2023/05/image-18.png 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-18.png 2000w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>La Mairie du 14e en avril 2022 lors de la consid\u00e9ration du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins</figcaption></figure><p>Entre le 13 et le 17 mars 2023 a eu lieu le Conseil de Paris. Un d\u00e9bat a eu lieu qui a, \u00e0 mon sens, contrari\u00e9 les conditions du budget participatif du 14e arrondissement. En parall\u00e8le depuis des ann\u00e9es, il y aurait, je pense, une activit\u00e9 contre moi au sujet de la marque Les Grands Voisins. Le d\u00e9bat au Conseil de Paris semble avoir plac\u00e9 la Mairie du 14e et/ou la Mairie de Paris dans un effort probable de certains pour \u00ab tuer la marque \u00bb (je site un membre du bureau de l'association France Tiers Lieux qui donne une bonne caract\u00e9risation de la mouvance contre les Grands Voisins telle qu'ici). La d\u00e9lib\u00e9ration sign\u00e9e par Madame la Maire de Paris (Mme. HILDAGO) avait effectivement redirig\u00e9 (je pense, d'apr\u00e8s ce que je vois et les d\u00e9bats) le financement du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins \u00e0 un projet diff\u00e9rent. (Le projet diff\u00e9rent aurait \u00e9t\u00e9 l'agrandissement de l'atelier de la Resourcerie Cr\u00e9ative, lorsque le projet \u00ab <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lancement-du-budget-participatif/\">le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins</a> \u00bb concernant entre autres <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/budget-participatif-avec-la-mairie-du-14e-et-la-ressourcerie-creative/\">l'adaptation d'un atelier existant de la Ressourcerie Cr\u00e9ative dans une approche</a> sp\u00e9cifique.)</p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-19.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"622\" height=\"430\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/05/image-19.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/05/image-19.png 622w\"><figcaption>Extrait du Conseil de Paris</figcaption></figure><p>Quand le budget participatif \u00ab <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/lancement-du-budget-participatif/\">le num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins</a> \u00bb \u00e9tait propos\u00e9, nous n'avions pas encore pris la partie d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Il convient aussi de regarder le budget participatif pour lequel plus de 4000 parisiens du 14e ont vot\u00e9 pour v\u00e9rifier son int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. </p><p>Il y a aussi la question du <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/16e-conseil-des-voisins/\">16e Conseil des voisins</a> qui avait vot\u00e9 pour nommer \u00ab <a href=\"https://www.resdigita.com\">ResDigita </a>\u00bb les activit\u00e9s num\u00e9riques des Grands Voisins. Comme je suis moi m\u00eame d\u00e9brouillard informatique, et pourrais (je ne le fais pas maintenant) y gagner ma vie, il convient aussi une vigilance \u00e0 cela. Je pense qu'il convient de d\u00e9sinvestir Les Grands Voisins de la notion de ResDigita.</p><p>A mon sens l'avenir des Grands Voisins, association d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral coop\u00e9rative, tient en une valeur ajout\u00e9e: la neutralit\u00e9 et la transparence avec personnalit\u00e9, la personnalit\u00e9 de notre manifeste. Voil\u00e0 ce que je propose pour le <a href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/18e-conseil/\">18e Conseil des Voisins</a> ! </p>", "comment_id": "646c8b6b95331c620711d323", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/08/darrieussecq-genevieve-hands.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2023-05-23T11:46:19.000+02:00", "updated_at": "2023-08-06T05:17:38.000+02:00", "published_at": "2023-05-23T12:41:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Comment \u00eatre d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, vraiment ? Peu apr\u00e8s notre d\u00e9claration, nous faillons peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0. C'est un cadeau pour nous apprendre !", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d9", "name": "#Import 2023-08-10 07:39", "slug": "hash-import-2023-08-10-07-39", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "internal", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/404/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c8", "name": "Chris Mann", "slug": "chris-2", "profile_image": "https://www.gravatar.com/avatar/2b6de4ce6e6beeab606581305e0edebd?s=250&r=x&d=mp", "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris-2/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/positionnement-neutre/", "excerpt": "Comment \u00eatre d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, vraiment ? Peu apr\u00e8s notre d\u00e9claration, nous faillons peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0. C'est un cadeau pour nous apprendre !", "reading_time": 5, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Madame la Ministre avec Mohamed, Vice-Pr\u00e9sident des Grands Voisins, \u00e0 Inclusiv'Day 2023", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2023/08/darrieussecq-genevieve-hands.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2023/08/darrieussecq-genevieve-hands.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2023/08/darrieussecq-genevieve-hands.png"}]